---
title: "جلسه ۱۴۶"
subtitle: "پروژه‌های پیشنهادی fsf و گنو"
description: "پروژه‌های پیشنهادی fsf و گنو"
date: "1397-03-21"
author: "وجیهه نیکخواه، مریم بهزادی"
draft: false
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster146.jpg"
readmore: true
---
[![نشست ۱۴۶ شیرازلاگ - پروژه‌های پیشنهادی fsf و گنو ](../../img/posters/poster146.jpg)](../../img/poster146.jpg)

صد و چهل و ششمین نشست شیرازلاگ با ارائه سید رحیم فیروزی در دانشگاه شیراز با محوریت پروژه های پیشنهادی fsf و گنو، برگزار شد.

آقای فیروزی در این نشست، مباحث زیر را مطرح کردند:

* بنیاد نرم افزارهای آزاد و فلسفه گنو/لینوکس
* معماری های رایج سخت افزاری متناسب با درایورهای آزاد
* پروژه های آزاد معرفی شده توسط بنیاد نرم افزارهای آزاد
* دلایل مادی و معنوی همکاری در پروژه های آزاد
* متقاعد کردن دولتها به استفاده از نرم افزارهای آزاد
* تشکیل گروه های کاربران گنو/لینوکس یا لاگ و همکاری در آن گروه ها

در ادامه این جلسه، انتخابات راهبران شیرازلاگ نیز انجام شد که پس از رای گیری و شمارش آرا، افراد زیر به عنوان راهبران جدید انتخاب شدند:

 **آقای امین خزاعی**

 **خانم مریم بهزادی**

 **آقای محمد مهدی مهاجر**

 **آقای محمود توافقی**

 **آقای گودرز جعفری**
	
فایل های این ارائه را می توانید از 
[اینجا](https://gitlab.com/shirazlug/resources/tree/master/presentations/session_146) 
یا
[اینجا](https://www.slideshare.net/ShirazLUG/gnu-fsf) 
دانلود کنید.